見到d舊同學中學畢業之後兜兜轉轉就覺得DSE真係好重要

阿豬阿狗都識 DSE夠分咪入U 唔夠咪retake/asso搏上番U
但係後者其實艱鉅好多 特別係對d目標唔明確又唔夠毅力既人
而家自己就黎畢業 感慨已經離開中學都好耐下但見到有d中同仲未上到岸
有d本身十幾分夠入頹U但retake完衰左走左去讀asso然後GPA又只係夠入番果d U
有d有雄心壯志既想讀asso升3大 但讀讀下asso先覺得唔岩又quit左 有d去左retake 有d去左ive 有d報左東大果d

可能對佢自己而言呢幾年係好重要既人生經歷 但係外人睇就係浪費左幾年 坦白講如果目標（achievable既）明確 有心向學 其實唔會搞成咁 係有好多人asso上番U 但都都唔係個個得 又以為中學果套唔岩你大學果套實岩你 自己懶9底既做硬砲灰

反而有d人中學一grad就無諗過大學 直接ive 而家已經出黎做野搵錢 慢慢做上去 贏工作經驗

有時真係好慶幸自己唔係呢班人 唔使兜咁多路
講咩dse唔係最重要果d一定係呃9你 有得選擇一定係DSE考好入U 呢條係最順既路 加上而家收分一年低過一年 廿零分已經大把選擇

asso上u艱鉅？

睇人啦
識好多1年就上番u

係

拎13-18分點會1年
20幾分先有料

比你發現左
我識一年上番果d最少都19

但都識一個19分 retake完上asso gpa唔過3

某程度上dse成績都反映咗

態度決定一切 例如DSE分數

小弟i大

有d舊同學I大grad左 有得番工 生活幾好 我好羨慕

雖然自己三大都怕第日出黎社會食屎

認真？

曾在這高高低低彎彎曲曲中跌倒
才驟覺開開心心簡簡單單已極好

你如果冇試過一個人喊住聽呢首歌
你冇資格話自己行咗彎路

唔好唔記得asso 好多係fail中英但其他科拎4 5

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

社會都未出就叫上到岸
你痴撚左線?

識人咁樣入asso 差唔多爆4.3

此岸非彼岸

大學畢業後你發現你人工唔及毅進pc仔
當年DSE低你好幾分入左水泡科既中學同學
一畢業就考到PI 人工係你一倍有多
而你揸住個BBA degree
大行mt入唔到 big4又嫌太chur
你DSE高分過人又點 當初揀錯科
人工一樣低過人

所以asso易升U嘅係呢班人
唔係33222個班

中英fail 其他得4/5 好勁?
咪又係廢物asshole

後門捷徑都叫彎路?
你有病?

入得asshole都知係廢物無得選擇啦

的確係廢物
正如你廿五分都只係一件冇咁廢嘅廢物

勁同/廢定義睇同咩人比
高分過我確實可以咁緊
唔係既話，甚至係讀過asshole既廢物，唔該你照下鏡

你地都仲年青 我做左一排野
跟本講緊邊到邊到畢業都完全唔及搵份工緊要
大把人中三畢業出黎做隻警犬
廿幾K起跳 又易考 如果佢地有拍拖兩個人草錢
你畢業果時佢地都講緊夠比首期
重點係大有人在

識人Hku畢業 搵份文職都比人壓到十三k 都有人明明同科畢業
一個第一份工開三十k 都有人請
一個開十四k 仲要做到隻狗咁
見到你地呢排開Post講緊咩差一分
又冇左邊科邊科offer
有人同你同分又有好啲offer
呢啲真係好少事 邊個笑到最後都唔知

預期你話點先入到U
不如真真正正諗下自己最後想做邊行
向果方面努力啦 唔知係唔係香港社會問題
個個會考搶u 就出盡力
競爭就好大 好喇 入左u 好多人完全唔知下一步可以做咩 畢業之後出
黎又唔做返自己個專業 最後一事無成
仲會諗自己讀 u 做咩
你依家當然唔會諗呢個問題
因為個個都以為自己會係好好彩畢業出黎會搵到份好工
但你永遠唔知道人地係背後做左幾多野先得到份工
讀u 成績差時就個個j 自己之前讀咩名校
畢業成績差時又j 自己公開試幾多分
搵錢唔夠人多時又j 自己讀咩u
好喇到你畢業喇
由幼稚園到入U前個個都同你講要入u
畢業後會突然少左好多好似讀書時咁明確嘅方向
好多人就唔知點做 是但搵份工
當你慢慢被你讀書時果啲你眼中嘅失敗者一個個追上
你就會明其實跟本冇話讀完咩就係神仙
去到做野都係要一直努力先有成果
到你做左幾年野
你係邊到畢業都冇咩人想知
如果你想做果行跟本唔洗讀u
專科就冇計啦
點解你要花咁多時間去得到個學位
然後自己只係頭兩年有用

但我相信大部份嘅人係唔會聽啲大啲嘅人嘅經驗 我細果時都係 遲下就會感受到

岩，如果出來揾工，發現個上司係同你同年，但讀書差過你，不過早出來做野，一定唔好受。

不過重點係人要向前看，唔好原地踏步，用幾年時間retake真係好虛耗青春。係青春，青春，青春，青春，青春，青春，青春，青春，青春，青春，青春，青春，青春!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

利申: tetrataker

好癲，你真係好中意個科？

中間時間去左讀自資課程，但心思思想報多次jupas，點知就有offer

樓上高質長文

大學唔好揀錯科先係最緊要
同你講咩野讀書唔係為工作既人真係要大大力屌柒佢

即like
講J 個段真係好中
真係事實上入到大學d人就J 自已dse幾分
year1 就J中學讀咩名校
year2 就J自已點用心上莊
year3 就開始FF點搵到intern
到grad喇讀到一舊屎咁搵到份垃圾工又要J自已咩U GRAD
甚至只係同其他中同J自已早一兩年讀完U
真係好撚可悲

出黎做野幾年 真係冇再有人理邊年grad 邊間U grad
升職仲更加同呢d野冇關

最on9係 啲人成日話做咩唔緊要
最緊要自己有興趣同中意
係好好聽好似好有道理
前題係個學生真係好清楚自己想做咩
可惜香港8成人學生都係唔知
但又聽左呢句野當真理
最後個個走晒去讀幼兒 酒店 設計
相對有少少興趣嘅科
最後出黎做野果時先發現
原黎佢地冇叫你考慮埋其實錢都係你其中一樣鐘意嘅野

好多時運氣緊要過一切
讀書時啲學霸
暫時都未見同一般唔讀書嘅人有好大分別
我自己都係死讀上U嘅一班
讀完都做到自己興趣
但講到錢

以為有啲咩重要野睇
點知全部都係阿媽係女人嘅道理
鬼唔知DSE上返U最好咩
打咁長嘅嘢係咪想同人講你自己直入好威威？

最撚假係d人成日用 “返緊份工係我鐘意既” 黎掩飾自己唔上進，人工升幅唔大都唔跳槽
明明個心最鐘意果份工就係唔洗返工

收到邊科offer？

20 分入sf 果啲先慘
Retake 好過

poly堆水泡engine

出黎社會做野當然有好多更深既睇法 但對於中學雞/只係岩岩中學畢業既人邊咁快了解到咁多野 對於佢地黎講最光果條路一定係上大學 除非你一心做其它野 考pc 做地盤 廚師佬 或者i大專科 但係條路岩唔岩自己無人知 甚至可能大部分都唔岩 我唔知 但係考好d 拎個學位多張牌傍身其實無問題
人可以每個階段有唔同諗法 正如我諗一個hku fg13k既人都唔會後悔自己唔係中三出黎考pc 況且你中三果陣都唔會知自己之後會點 其他人經歷可以參考 但自己想點行就要自己決定
我係見到有d舊同學定左d自己能力未及既目標/唔知自己想點 結果就係行左好多冤枉路 用左幾年時間番番去起步點 等同於起步慢左 然後見到一d清楚自己想做咩既已經係i大讀出黎做緊野 踏踏實實做社會人 呢個落差令我好想9up下

當你發現degree出嚟都係乞食

咁唔通有書都唔讀咩
我唔信連登仔個個都高分出黎當差啦
再講中學畢業pc仔20k 大學畢業pc仔40k 仲有得升

考完dse知自己咩料，直接揾份政府散仔做
宜家都叫穩穩定定，見到啲同學仔死讀爛讀仲未上到U

咁樓主係囉彩定贈慶
遲左幾年咪幾年 人冇d磨練點成長
始終個個1718歲邊識諗咁多 天資/努力唔夠 係要付出下代價

身邊好多考10幾分之後去外國讀 返到香港做嘢出路仲好過20幾分入hku嘅中同

身邊見到睇落好似會比較成功既係十幾分去左澳洲讀醫療科 唔知咩科但應該係POLY5寶之類

"原黎佢地冇叫你考慮埋其實錢都係你其中一樣鐘意嘅野"

中撚哂point!

當你工作三五七年後就會覺得DSE 根本唔係咁重要